{"aid": "40199100", "title": "Commission Designates Apple's iPadOS Under the Digital Markets Act", "url": "https://ec.europa.eu/commission/presscorner/detail/en/mex_24_2364", "domain": "europa.eu", "votes": 1, "user": "0xedb", "posted_at": "2024-04-29 14:53:13", "comments": 0, "source_title": "Daily News 29 / 04 / 2024", "source_text": "Daily News 29 / 04 / 2024\n\nen English Search\n\nHomePress corner Daily News 29 / 04 / 2024\n\nAvailable languages:\n\nDaily news29 April 2024Brussels\n\n# Daily News 29 / 04 / 2024\n\nCommission designates Apple's iPadOS under the Digital Markets Act\n\nThe European Commission has today designated Apple with respect to iPadOS, its\noperating system for tablets, as a gatekeeper under the Digital Markets Act\n(\u201cDMA\u201d). Apple now has six months to ensure full compliance of iPadOS with the\nDMA obligations.\n\nOn 5 September 2023, the Commission designated Apple as a gatekeeper for its\noperating system iOS, its browser Safari and its App Store. On the same day,\nthe Commission opened a market investigation to assess whether Apple's iPadOS,\ndespite not meeting the quantitative thresholds laid down in the DMA,\nconstitutes an important gateway for business users to reach end users and\ntherefore should be designated as a gatekeeper.\n\nExecutive Vice-President Margrethe Vestager in charge of competition policy\nsaid: \u201cThe Digital Markets Act is a dynamic tool which allows us to tackle the\nrealities of digital markets. Today, we have brought Apple's iPadOS within the\nscope of the DMA obligations. Our market investigation showed that despite not\nmeeting the thresholds, iPadOS constitutes an important gateway on which many\ncompanies rely to reach their customers. Today's decision will ensure that\nfairness and contestability are preserved also on this platform, in addition\nto the 22 other services we designated last September. Apple has six months to\nmake iPadOS compliant with the DMA.\u201d\n\nCommissioner for the Internal Market Thierry Breton said: \u201cToday we conclude\nthe first market investigation for qualitative designation under the DMA\nfinding that also iPadOS is an important gateway for businesses to reach\nconsumers. Apple has now six months to comply with the DMA obligations. We\ncontinue monitoring market developments and will not hesitate to open new\ninvestigations should other services below the thresholds present\ncharacteristics to be considered important gateways for business users.\u201d\n\nA press release, with further details, is available online.\n\n(For more information: Lea Zuber \u2013 Tel.: +32 2 295 62 98; Johannes Bahrke \u2013\nTel.: +32 2 295 86 15; Thomas Regnier \u2013 Tel.: +32 2 299 10 99)\n\nCommission calls on Bulgaria and Poland to improve their National Energy and\nClimate Plans to ensure collective achievement of the EU's 2030 targets\n\nThe Commission has published on Friday its assessment of the draft updated\nNational Energy and Climate Plans (NECPs) of Bulgaria and Poland, and issued\nrecommendations for the two countries to raise their ambitions in line with\nthe agreed targets for 2030. These follow the individual assessments and\nrecommendations already delivered to 24 other Member States, which can be\nconsulted here. Last week, the Commission has also closed the infringement\nprocedures which had been opened against Bulgaria and Poland in December for\ntheir failure to present their Plans.\n\nNECPs are key instruments to reach our 2030 energy and climate goals at\nnational level and implement recently agreed legislation to achieve the\nEuropean Green Deal. In December, in a Communication assessing the aggregated\nimpact of the draft NECPs, the Commission found that the cumulative impact of\nthe drafts is not yet sufficient to reduce net greenhouse gas emissions by at\nleast 55% by 2030, as is legally required by the so-called \u2018Fit for 55'\nlegislation. The Commission has presented recommendations to Member States on\nhow to update and align their plans to meet our common objectives.\n\nMember States are required to submit their final updated NECPs by 30 June\n2024, taking into account the Commission's recommendations and individual\nassessments. The Commission reiterates its call on all Member States to\nenhance their efforts on greenhouse gas emissions reductions and better\nprepare for an increased uptake of renewables and improvement of energy\nefficiency measures. Additional measures are also encouraged to empower\nconsumers, improve energy security and stimulate the competitiveness of\nEuropean industry.\n\nThe Commission also calls on Austria to submit its draft updated NECP. An\ninfringement procedure has already been opened against Austria for failing to\nsubmit its draft updated plan by the deadline, which was on 30 June 2023.\n\nMore information is available in this webnews.\n\n(For more information: Tim McPhie \u2013 Tel.: +32 2 295 86 02; Giulia Bedini \u2013\nTel: +32 2 295 86 61; Ana Crespo Parrondo \u2013 Tel.: +32 2 298 13 25)\n\n20 years of free movement and \u2018Green Line' trade in Cyprus bring people and\ncommunities together\n\nToday marks the 20^th anniversary of the adoption of the EU's Green Line\nRegulation for Cyprus. The Regulation has enabled Greek Cypriots and Turkish\nCypriots to cross the \u2018Green Line' and the United Nations' controlled buffer\nzone in Cyprus, helping to build trust between the two communities and pave\nthe way to Cyprus' reunification.\n\nCommissioner for Cohesion and Reforms Elisa Ferreira said: \u201cBy encouraging\nfree movement and Green Line trade, the EU is not only allowing both Greek\nCypriots and Turkish Cypriots to reap the benefits that both communities have\nto offer, but also enhancing everyday interactions. These exchanges have the\npotential to pave the way to Cyprus' reunification. The EU is committed to\nfacilitating this reunification, and I am pleased to see that the Green Line\nRegulation has achieved so much in its 20-year lifetime.\u201d\n\nSince its entry into force in April 2004, the Green Line has been crossed in\nboth directions more than 64 million times.\n\nGreek Cypriots and Turkish Cypriots cross the Green Line for a variety of\nreasons: to shop and eat in restaurants in the other community due to cheaper\nprices or a different range of products; to visit cultural monuments or\ndifferent towns; or simply, to visit friends. Businesses engage in Green Line\ntrade and cross to meet their partners from the other community. Some Turkish\nCypriots also work and study in the government-controlled areas.\n\nThe Green Line has been critical to ensure that both communities can freely\nenjoy their day-to-day lives and reap the many benefits that both communities\nhave to offer.\n\nMore details are available in the press release.\n\n(For more information: Stefan De Keersmaecker \u2013 Tel.: +32 2 298 46 80;\nLaetitia Close \u2013 Tel.: +32 2 296 70 73)\n\nTwo new Galileo satellites for more robust and reliable space services\n\nIn the night between Saturday 27 and Sunday 28 April 2024, at 2:34 CEST, two\nnew Galileo satellites were successfully placed in orbit, as part of the\ncompletion of the deployment of the Galileo constellation.\n\nThe two satellites will contribute to increasing the reliability of the\nsystem, and thus of the positioning information, to the benefit of the users.\nCurrently, almost half of the world's population uses Galileo services. This\nlaunch expands the Galileo constellation already in orbit in view of reaching\nits full operational capability, with 24 operational satellites in nominal\nslots and spare satellites in orbit.\n\nSince a decade, the EU has consistently been reinforcing its Galileo\nconstellation to ensure continuity of its economic activity. Many strategic\nsectors, like agriculture, energy, aviation and defence, to name a few, depend\non the availability of precise positioning and timing information. 10% of EU's\nyearly gross domestic product relies on satellite navigation, and this is set\nto increase.\n\nThis launch is taking place only a few days after the new Public Regulated\nService (PRS) signals started to be broadcasted resulting in improved\nrobustness and flexibility. This encrypted navigation service is specifically\ndesigned for authorised governmental users and sensitive applications.\n\nLooking ahead, twelve satellites of the 2^nd generation (G2G) are in\nproduction. The first launch of these G2G satellites is expected in 2026 with\nan Ariane-6 launcher, following successful completion of the maiden flight in\n2024. The European Commission is in the process of ordering two supplementary\nAriane-6 launches in the coming months.\n\n(For more information: Johanna Bernsel \u2014 Tel.: + 32 2 298 66 99; Flore Boutier\n- Tel.: +32 2 296 60 43)\n\nUn vin blanc autrichien de Vienne ajout\u00e9 au registre des appellations\nd'origine prot\u00e9g\u00e9es de l'UE\n\nLa Commission a approuv\u00e9 l'ajout de \u00ab Wiener Gemischter Satz \u00bb, un vin blanc\ntraditionnel de Vienne en tant qu'appellation d'origine prot\u00e9g\u00e9e (AOP).\n\nLe \u00ab Wiener Gemischter Satz \u00bb est exclusivement consomm\u00e9 en tant que jeune vin\nblanc. Sa palette de couleurs va du jaune clair et presque transparent au\njaune paille clair en passant par le vert dor\u00e9. Le go\u00fbt provient du m\u00e9lange de\nvari\u00e9t\u00e9s de maturation pr\u00e9coce et tardive et d'une multitude de saveurs,\nprincipalement de poires, de pommes, d'agrumes et, rarement, de fruits\nexotiques tels que la banane, l'ananas, figue.\n\nLe nez du \u00ab Wiener Gemischter Satz \u00bb est le r\u00e9sultat de la r\u00e9colte et de la\ntransformation simultan\u00e9es des raisins \u00e0 diff\u00e9rents niveaux de maturit\u00e9 issus\nde c\u00e9pages \u00e0 maturation pr\u00e9coce telles que des notes de fruits \u00e0 p\u00e9pins, en\nparticulier de pomme, de poire et de coing, jusqu'aux c\u00e9pages de maturation\ntardive telles que des notes d'herbe, de plantes herbac\u00e9es, de fleurs, de foin\net de paille.\n\nEn outre, contrairement \u00e0 la pratique habituelle en Autriche, les raisins ne\nsont pas plant\u00e9s par c\u00e9page \u00e0 Vienne, mais plusieurs c\u00e9pages sont cultiv\u00e9s\ndans un seul et m\u00eame vignoble et r\u00e9colt\u00e9s simultan\u00e9ment, ce qui rend cette\nm\u00e9thode production vinicole unique.\n\nCette nouvelle d\u00e9nomination sera ajout\u00e9e \u00e0 la liste des 1,644 vins d\u00e9j\u00e0\nprot\u00e9g\u00e9s. La liste de toutes les indications g\u00e9ographiques prot\u00e9g\u00e9es figure\ndans la base de donn\u00e9es eAmbrosia. De plus amples informations sont\ndisponibles en ligne sur le site Quality Schemes et sur notre portail GIView.\n\n(Pour plus d'informations : Olof Gill \u2013 T\u00e9l. : +32 2 296 59 66 ; Myrto-\nAmaryllis Lappa - T\u00e9l. : +32 2 299 70 98)\n\nLa Commission propose au Conseil un accord d'association avec Andorre et\nSaint-Marin\n\nLa Commission a adopt\u00e9 vendredi dernier des propositions de d\u00e9cisions du\nConseil, respectivement \u00e0 la signature et \u00e0 l'application provisoire, ainsi\nqu'\u00e0 la conclusion de l'accord d'association entre l'UE et Andorre et Saint-\nMarin. Cela repr\u00e9sente une \u00e9tape cl\u00e9 vers la ratification de l'accord, tout en\nmarquant une avanc\u00e9e importante dans les efforts d\u00e9ploy\u00e9s par l'UE pour\nd\u00e9velopper une relation privil\u00e9gi\u00e9e avec les pays du voisinage.\n\nL'accord d'association permettra \u00e0 Andorre et \u00e0 Saint-Marin de participer au\nmarch\u00e9 int\u00e9rieur de l'UE et de renforcer leur coop\u00e9ration dans d'autres\ndomaines politiques. Leur acc\u00e8s au march\u00e9 int\u00e9rieur deviendra comparable \u00e0\ncelui dont b\u00e9n\u00e9ficient la Norv\u00e8ge, l'Islande et le Liechtenstein en vertu de\nl'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en. Enfin, cela r\u00e9pond \u00e0 leur ambition\nd'\u00e9tablir des relations plus \u00e9troites avec l'UE.\n\nConform\u00e9ment aux directives de n\u00e9gociation de 2014, l'accord d'association\nprend en compte la situation particuli\u00e8re d'Andorre et de Saint-Marin ainsi\nque leurs sp\u00e9cificit\u00e9s.\n\nLe 16 d\u00e9cembre 2014, le Conseil Affaires g\u00e9n\u00e9rales a autoris\u00e9 l'ouverture de\nn\u00e9gociations en vue d'un accord d'association avec Andorre, Monaco et Saint-\nMarin. La Commission a repris la responsabilit\u00e9 de ces n\u00e9gociations en janvier\n2022.\n\nDans ses conclusions adopt\u00e9es en juin 2022, le Conseil a invit\u00e9 la Commission\n\u00e0 finaliser les n\u00e9gociations d'ici la fin de 2023. Entre mars 2022 et d\u00e9cembre\n2023, 49 sessions de n\u00e9gociation ont eu lieu et des progr\u00e8s significatifs ont\n\u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s, conduisant, en d\u00e9cembre 2023, aux conclusions des n\u00e9gociations\nau niveau des n\u00e9gociateurs.\n\nPlus de d\u00e9tails figurent dans le communiqu\u00e9 de presse.\n\n(Pour plus d'informations: Balazs Ujvari t\u00e9l.: +32 2 295 45 78; Veronica\nFavalli \u2013 T\u00e9l.: +32 2 295 68 59)\n\nCommission sends Statement of Objections over proposed acquisition of Air\nEuropa by IAG\n\nThe European Commission has informed International Consolidated Airlines\nGroup, S.A. (\u2018IAG') of the Commission's preliminary view that IAG's proposed\nacquisition of sole control of Air Europa Holding, S.L. (\u2018Air Europa') may\nrestrict competition in the market for passenger air transport services, in\nparticular for routes within, to and from Spain. The Commission is concerned\nthat customers may face increased prices and/or decreased quality of services\nafter the transaction.\n\nOn 24 January 2024, the Commission opened an in-depth investigation to assess\nif IAG's acquisition of Air Europa may reduce competition in the provision of\npassenger air transport services.\n\nThe Commission conducted a wide-ranging investigation to understand the\npotential impact of the deal. This investigation included, among others,\ngathering and analysing information and internal documents provided by the\nparties, and views from competing airlines, airports, slot coordinators and\ncustomers as well as from individual consumers and consumer representative\norganisations.\n\nA press release is available online.\n\n(For more information: Lea Zuber \u2013 Tel.: +32 2 295 62 98)\n\nCommission approves amendment to 2022-2027 regional State aid map for Sweden\n\nThe European Commission has approved, under EU State aid rules, an amendment\nto Sweden's map for granting regional aid until 31 December 2027, within the\nframework of the revised Regional aid Guidelines.\n\nOn 15 December 2021, the Commission approved the 2022-2027 regional aid map\nfor Sweden, including Sweden's possibility to designate further areas eligible\nfor regional aid under the derogation of Article 107(3)(c) of the Treaty on\nthe Functioning of the European Union ('c' areas). In order to further address\nregional disparities, the amendment to Sweden's regional aid map approved\ntoday enlarges one already designated predefined 'c' area by adding parts of\nthe regions of \u00d6rebro, V\u00e4stra G\u00f6talands and V\u00e4rmlands and one already\ndesignated non-predefined 'c' area by adding a part of the region of\nKronobergs. The maximum aid amount for large enterprises is 20% of the\neligible investment costs for the predefined 'c' area and 15% for the non-\npredefined 'c' area.\n\nThe non-confidential version of today's decision will be made available under\nthe case number SA.112034 in the State Aid Register on the Commission's\ncompetition website once any confidentiality issues have been resolved.\n\n(For more information: Lea Zuber \u2013 Tel.: +32 2 295 62 98)\n\nANNOUNCEMENTS\n\nLa vice-pr\u00e9sidente ex\u00e9cutive Vestager et le commissaire Schmit c\u00e9l\u00e8brent les\nr\u00e9alisations de l'Ann\u00e9e europ\u00e9enne des comp\u00e9tences\n\nDemain, Margrethe Vestager, vice-pr\u00e9sidente ex\u00e9cutive pour une Europe adapt\u00e9e\n\u00e0 l'\u00e8re du num\u00e9rique, et Nicolas Schmit, commissaire \u00e0 l'emploi et aux droits\nsociaux, participeront \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement de cl\u00f4ture de l'Ann\u00e9e europ\u00e9enne des\ncomp\u00e9tences.\n\nCet \u00e9v\u00e8nement sera l'occasion de faire le point sur les r\u00e9sultats de l'Ann\u00e9e\neurop\u00e9enne, de pr\u00e9senter des exp\u00e9riences r\u00e9ussies en mati\u00e8re de comp\u00e9tences,\net de d\u00e9battre des prochaines \u00e9tapes dans le domaine des politiques et\ninitiatives en mati\u00e8re de comp\u00e9tences au niveau de l'UE et au niveau national.\nLes institutions nationales et europ\u00e9ennes, les partenaires sociaux, les\nprestataires d'enseignement et de formation, les apprenants, les services\npublics de l'emploi, et les entreprises participeront tous au d\u00e9bat.\n\nL'\u00e9v\u00e8nement sera \u00e9galement ax\u00e9 sur la promotion du d\u00e9veloppement des\ncomp\u00e9tences en Europe, ainsi que sur l'importance d'investir dans les\ncomp\u00e9tences des citoyens et dans l'apprentissage tout au long de la vie. Tout\nau long de l'ann\u00e9e, l'UE a pr\u00e9sent\u00e9 quelque 190 initiatives ax\u00e9es sur les\ncomp\u00e9tences et a contribu\u00e9 \u00e0 l'organisation de plus de 2 000 manifestations et\nactivit\u00e9s dans toute l'Europe, touchant des millions de personnes et\npromouvant une culture durable du perfectionnement et de la reconversion\nprofessionnels. Les actions de l'UE visant \u00e0 renforcer les comp\u00e9tences se\npoursuivront, comme indiqu\u00e9 \u00e9galement dans le plan d'action visant \u00e0 rem\u00e9dier\naux p\u00e9nuries de main-d'\u0153uvre et de comp\u00e9tences, afin de promouvoir la\ncomp\u00e9titivit\u00e9 de l'Europe, et de renforcer sa r\u00e9silience \u00e9conomique et\nsociale.\n\nPar exemple, plus tard dans la journ\u00e9e, l'annonce de trois garanties du Fonds\neurop\u00e9en d'investissement (FEI) est attendue, au titre du programme InvestEU,\net d'une valeur totale de plus de 100 millions d'euros, afin de soutenir le\nd\u00e9veloppement des comp\u00e9tences des \u00e9tudiants d\u00e9favoris\u00e9s. Un communiqu\u00e9 de\npresse sera disponible en ligne ce soir.\n\nLa vice-pr\u00e9sidente ex\u00e9cutive Vestager ouvrira l'\u00e9v\u00e8nement par un discours\nliminaire. Le commissaire Schmit participera au panel \u00ab La r\u00e9volution des\ncomp\u00e9tences : un imp\u00e9ratif pour l'Europe d'aujourd'hui et de demain \u00bb. Le\ncommissaire cl\u00f4turera \u00e9galement la journ\u00e9e en pronon\u00e7ant un discours liminaire\nsur l'impact de l' Ann\u00e9e europ\u00e9enne des comp\u00e9tences et sur les prochaines\n\u00e9tapes.\n\nVous pouvez suivre l'\u00e9v\u00e9nement en ligne de 9h00 \u00e0 12h30 et de 16h00 \u00e0 17h30\nHAEC.\n\n(Pour plus d'informations: Veerle Nuyts \u2014 T\u00e9l.: + 32 229 96302 ; Flora\nMatthaes \u2014 T\u00e9l.: + 32 229 83951)\n\nBrussels VIII Conference on supporting the future of Syria and the region\nstarts tomorrow with the Day of Dialogue\n\nTomorrow, the European Union will host the Day of Dialogue of the VIII\nBrussels Conference on \u2018Supporting the future of Syria and the region.' The\nConference has become the main event to reaffirm the international community's\nsupport for the Syrian people, the Syrian refugees, and their host\ncommunities.\n\nDuring the Day of the Dialogue, the European Union and other actors, such as\nthe operational partners involved in the Syria response, will engage with the\nSyrian civil society inside Syria, in the region and from the diaspora through\nsix thematic panel discussions. This year, the event will focus on how to\nstrengthen the humanitarian, financial and political support for the people of\nSyria and support civil society organizations' work.\n\nCommissioner for Crisis Management, Janez Lenar\u010di\u010d, will deliver the opening\nremarks.\n\nThe Ministerial meeting, chaired by High Representative/Vice-President Josep\nBorrell, will take place on 27 May, and brings together State actors \u2013\nnotably, EU Member States, Syria's neighbouring States, and third countries \u2013\nas well as representatives from the United Nations and other international\norganisations, to mobilise vital financial support to address the most\npressing needs of Syrians and their host communities in neighbouring\ncountries. As every year, the event will conclude with the announcement of\nthis year's pledges for the Syrian people and the region, and will also\nreaffirm the commitment of the EU and wider international community to a\npolitical transition in Syria, in line with UN Security Council Resolution\n2254.\n\nThe EU and its Member States remain the largest donors supporting people in\nSyria and the region. Over \u20ac33 billion have been committed since the start of\nthe crisis in 2011. During the Brussels VII Conference, held in June 2023, the\ninternational community pledged close to \u20ac5.6 billion for 2023 (and beyond),\nover \u20ac3.8 billion of which was contributed by the EU and its Member States.\nThis funding is instrumental in aiding those in need within Syria and in\nneighbouring countries hosting Syrian refugees.\n\nMore information can be found in the Brussels VIII Conference website. The Day\nof Dialogue will be entirely livestreamed on the website.\n\n(For more information: Peter Stano \u2013 Tel.: +32 2 295 45 53; Balazs Ujvari \u2013\nTel.: +32 2 295 45 78)\n\nCommissioner Urpilainen discusses sustainable finance with IMF Managing\nDirector Georgieva and receives expert group recommendations\n\nTomorrow, the Commissioner for International Partnerships, Jutta Urpilainen,\nwill meet with the International Monetary Fund (IMF) Managing Director,\nKristalina Georgieva, to discuss ways to mobilise concessional finance in the\nface of increasing needs for partner countries, in particular low and middle\nincome countries.\n\nAccording to estimations by the Organisation for Economic Cooperation and\nDevelopment (OECD), USD 3.9 trillion per annum are needed in global finance to\nmeet the Sustainable Development Goals. To bridge the funding gap, more\nefforts are needed to crowd in private sector investments to drive forward the\ntwin green and digital transitions.\n\nIn this context, the Commission will receive on Tuesday the final report of\nthe High-Level Expert Group on sustainable finance (HLEG), which will be\nhanded over by the Senior Director of the World Wide Fund for Nature (WWF),\nrepresenting the HLEG and in presence of the IMF \u0301s Managing Director. The\nreport is expected to provide concrete recommendations to the Commission on\ninnovative solutions to mobilise private capital for sustainable investments\nin partner countries, as part of the Global Gateway. These recommendations\nwill provide further impetus to the Global Green Bond Initiative and the one-\nstop-shop Sustainable Finance Advisory Hub providing technical assistance to\npartner countries to boost access to sustainable finance.\n\nThe event taking place in the Berlaymont (Hall 7) will be live streamed at\n14:00 CEST here. Commissioner Urpilainen, Managing Director Georgieva, and the\nWWF \u0301s Senior Director will deliver press statements. Journalists interested\nin attending in person are invited to express their interest here.\n\nThe final report of the HLEG will be available here.\n\n(For more information: Peter Stano \u2013 Tel: +32 2 295 45 53; Jennifer S\u00e1nchez Da\nSilva \u2013 Tel: +32 460 76 18 04)\n\nLa commissaire Johansson participera \u00e0 la conf\u00e9rence minist\u00e9rielle sur le\nfonctionnement du pacte sur la migration et l'asile\n\nAujourd'hui et demain, Ylva Johansson, commissaire charg\u00e9e des affaires\nint\u00e9rieures, participera \u00e0 la conf\u00e9rence minist\u00e9rielle sur le fonctionnement\ndu pacte sur la migration et l'asile \u00e0 Gand, en Belgique. Parmi les\nparticipants figureront des ministres de l'int\u00e9rieur et de hauts\nfonctionnaires des \u00c9tats membres de l'UE et des pays associ\u00e9s \u00e0 l'espace\nSchengen, des repr\u00e9sentants des agences de l'UE, telles que l'Agence de\nl'Union europ\u00e9enne pour l'asile (AUEA), Frontex et l'Agence de l'Union\neurop\u00e9enne pour la gestion op\u00e9rationnelle des syst\u00e8mes d'information \u00e0 grande\n\u00e9chelle au sein de l'espace de libert\u00e9, de s\u00e9curit\u00e9 et de justice (eu-LISA),\nainsi que des repr\u00e9sentants du Parlement europ\u00e9en, de l'Agence des Nations\nunies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR) et de l'Organisation internationale pour les\nmigrations (OIM).\n\nOrganis\u00e9e par la pr\u00e9sidence belge du Conseil, la conf\u00e9rence minist\u00e9rielle sera\nl'occasion de progresser sur la voie d'une compr\u00e9hension commune des\nprincipales \u00e9tapes de la mise en \u0153uvre du pacte. La discussion portera en\nparticulier sur l'\u00e9laboration des plans communs et nationaux de mise en \u0153uvre,\nsur le r\u00f4le des agences de l'UE et des principales parties prenantes, ainsi\nque sur les bonnes pratiques dans les \u00c9tats membres.\n\nUne conf\u00e9rence de presse avec la commissaire Johansson et la secr\u00e9taire d'\u00c9tat\nbelge, Nicole de Moor, aura lieu mardi, vers 13h00 HAEC, et sera transmise en\nligne sur EbS.\n\n(Pour plus d'informations : Christian Wigand - T\u00e9l. : + 32 2 296 22 53; Yuliya\nMatsyk - T\u00e9l. : + 32 2 291 31 73)\n\nListe des points pr\u00e9vus \u00e0 l'ordre du jour des prochaines r\u00e9unions de la\nCommission\n\nVeuillez noter que ces informations sont donn\u00e9es sous r\u00e9serve de\nmodifications.\n\nProchains \u00e9v\u00e9nements de la Commission europ\u00e9enne\n\nEurostat: communiqu\u00e9s de presse\n\n## Related topics\n\nGeneral information\n\n## Print friendly pdf\n\nDaily News 29 / 04 / 2024\n\nEnglish\n\n86.147, kB - PDF\n\nDownload\n\nMEX/24/2364\n\nShare this page:\n\nTwitterFacebookLinkedinE-mail\n\n## Press corner\n\nThis site is managed by the Directorate-General for Communication\n\n## Contact Us\n\n  * Spokesperson's Service\n  * Press contacts in EU countries\n  * Europe Direct\n\n## Follow us on\n\n  * Facebook\n  * Twitter\n  * LinkedIn\n  * Instagram\n  * Youtube\n  * Mastodon\n  * Subscribe to news alerts\n\n## About Us\n\n  * Directorate-General for Communication\n  * Accessibility\n\n## Related sites\n\n  * European Commission\n  * The Commissioners\n  * Audiovisual services\n  * European Union\n\nVersion: 1.0.12\n\n## European Commission\n\n  * Contact the European Commission\n  * Follow the European Commission on social media\n  * Resources for partners\n\n  * Language policy\n  * Cookies\n  * Privacy policy\n  * Legal notice\n\nSelect your language\n\nEU official languages\n\n\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a \u010de\u0161tina dansk Deutsch eesti \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac English espa\u00f1ol fran\u00e7ais\nGaeilge hrvatski Italiano\n\nlatvie\u0161u valoda lietuvi\u0173 kalba Magyar Malti Nederlands polski Portugu\u00eas rom\u00e2n\u0103\nsloven\u010dina sloven\u0161\u010dina suomi svenska\n\nOther languages\n\n", "frontpage": false}
