{"aid": "40196979", "title": "European Commission Designates Apple's iPadOS Under the Digital Markets Act", "url": "https://ec.europa.eu/commission/presscorner/detail/en/ip_24_2363", "domain": "europa.eu", "votes": 2, "user": "shortsunblack", "posted_at": "2024-04-29 11:25:34", "comments": 0, "source_title": "Press corner", "source_text": "Press corner | European Commission\n\nen English Search\n\nHomePress corner\n\nAvailable languages:\n\nShare this page:\n\nTwitterFacebookLinkedinE-mail\n\n## Press corner\n\nThis site is managed by the Directorate-General for Communication\n\n## Contact Us\n\n  * Spokesperson's Service\n  * Press contacts in EU countries\n  * Europe Direct\n\n## Follow us on\n\n  * Facebook\n  * Twitter\n  * LinkedIn\n  * Instagram\n  * Youtube\n  * Mastodon\n  * Subscribe to news alerts\n\n## About Us\n\n  * Directorate-General for Communication\n  * Accessibility\n\n## Related sites\n\n  * European Commission\n  * The Commissioners\n  * Audiovisual services\n  * European Union\n\nVersion: 1.0.12\n\n## European Commission\n\n  * Contact the European Commission\n  * Follow the European Commission on social media\n  * Resources for partners\n\n  * Language policy\n  * Cookies\n  * Privacy policy\n  * Legal notice\n\nSelect your language\n\nEU official languages\n\n\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a \u010de\u0161tina dansk Deutsch eesti \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac English espa\u00f1ol fran\u00e7ais\nGaeilge hrvatski Italiano\n\nlatvie\u0161u valoda lietuvi\u0173 kalba Magyar Malti Nederlands polski Portugu\u00eas rom\u00e2n\u0103\nsloven\u010dina sloven\u0161\u010dina suomi svenska\n\nOther languages\n\n", "frontpage": false}
